食甜嘢會生暗瘡??

係咪真㗎?

糖份會

食甜又會生
食辣又熱氣
炸野又熱氣
奶類製品又會增加油脂分泌
堅果類食品又會增加油脂分泌
生緊暗瘡又唔好食紅肉
海鮮又可能會敏感

結論:根本就理唔到咁多

水果呢?

聽過係對皮膚唔到

點處理粒瘡先係至緊要

即係點

應該有影響，通常甜嘢嘅 升糖指數(glycemic index) 都係高，有實驗反映如果降低每一餐嘅升糖負荷 (glycemic load) 可以有助減少暗瘡
但係事實係唔一定甜嘢嘅GL先會高，好似飯、粥同白麵包咁，呢類食物嘅GI都係高，可能食好少就已經可以升高你嗰餐嘅GL

Source:

The relationship between diet and acne is unclear, as there is no high-quality evidence that establishes any definitive link between them.[50] High-glycemic-load diets have been found to have different degrees of effect on acne severity.[7][51][52] Multiple randomized controlled trials and nonrandomized studies have found a lower-glycemic-load diet to be effective in reducing acne.[51] There is weak observational evidence suggesting that dairy milk consumption is positively associated with a higher frequency and severity of acne.[49][50][51][53][54] Milk contains whey protein and hormones such as bovine IGF-1 and precursors of dihydrotestosterone.[51] These components are hypothesized to promote the effects of insulin and IGF-1 and thereby increase the production of androgen hormones, sebum, and promote the formation of comedones.[51] Effects from other potentially contributing dietary factors, such as consumption of chocolate or salt, are not supported by the evidence.[50][53] Chocolate does contain varying amounts of sugar, which can lead to a high glycemic load, and it can be made with or without milk. Few studies have examined the relationship between obesity and acne.[2] Vitamin B12 may trigger skin outbreaks similar to acne (acneiform eruptions), or worsen existing acne, when taken in doses exceeding the recommended daily intake.[55] Eating greasy foods does not increase acne nor make it worse.[56]

[7] Mahmood, SN; Bowe, WP (April 2014). "Diet and acne update: carbohydrates emerge as the main culprit". Journal of Drugs in Dermatology: JDD (Review). 13 (4): 428–35. PMID 24719062.

[51] Bronsnick, T; Murzaku, EC; Rao, BK (December 2014). "Diet in dermatology: Part I. Atopic dermatitis, acne, and nonmelanoma skin cancer". Journal of the American Academy of Dermatology (Review). 71 (6): e1–1039.e12. doi:10.1016/j.jaad.2014.06.015. PMID 25454036.

[52] Melnik, BC; John, SM; Plewig, G (November 2013). "Acne: risk indicator for increased body mass index and insulin resistance". Acta dermato-venereologica (Review). 93 (6): 644–9. doi:10.2340/00015555-1677. PMID 23975508. Archived from the original on 8 January 2015.